ICAC二哥 署任兩年未坐正

2018年07月14日

ICAC二哥 署任兩年未坐正

■丘樹春（左）續由白韞六（右）授權做廉署署理執行處首長，為期三個月。

【本報訊】政府昨刊登憲報，公佈廉政專員白韞六續行使《廉政公署條例》，繼續授權丘樹春做廉署署理執行處首長，為期三個月。過去兩年，白韞六一直以每三個月一次發出授權書的形式，授權丘做署理執行處首長，今次授權由本月18日至10月17日。

議員：影響長遠反貪部署

廉署回覆《蘋果》指，不會評論個別人員的署任安排，又指政府對委任人員晉升和署理職位有清晰規定和指引，「廉署嚴格遵守這套行之有效的制度」。

曾任廉署調查主任的民主黨立法會議員林卓廷對執行處首長長期署任感到憤怒，指廉署就如此重要位置，居然3年來都未有正式人選，損害了廉署長遠制訂反貪策略部署及署內繼任安排。他又批評白無視林鄭要求他做好人事更替工作，形容情況在廉署40多年來從未發生過，回歸後在政府部門內亦未見過，「白韞六冇辦法領導廉署，亦冇公信力，應該要落台！」

現年53歲的丘樹春擁有香港大學社會科學學士學位及英國伯明翰阿斯頓大學公共管理理學碩士學位，1994年加入廉署任調查主任，2007年晉升為執行處助理處長，2014年起出任執行處處長。2016年7月，廉署前署理執行處首長李寶蘭因被取消署任而辭職，丘樹春於同月接替李署任執行處首長至今。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
李柱銘促港府調查

下一則
下一則
港鐵又出事大圍站沉降21毫米 疑受打樁影響新世界停工程

回歸之後連icac都變到不知所謂

一日唔坐正，某些file一日都唔開得

簡單計一句：「永遠Acting」